遭濫收按金、水費 基層負擔重

節錄

遭濫收按金、水費 基層負擔重

■葵涌劏房居民大聯盟收集區內42張出租單位街招後發現，當中多達11張為地產中介。網上直播截圖

【本報訊】業主多以街招吸引住戶租住劏房，惟有調查發現，不少聯絡人均為地產中介，基層人士租屋成本或因而大增。劏房業主亦涉嫌濫收水費，金額是水務署收費的數倍。關注團體建議政府設立劏房法定標準租約，以確保業主與租客的租務關係得到合理的保障。

葵涌劏房居民大聯盟8月起在葵涌區收集了42張的出租劏房街招，在32張成功聯絡的街招中，有21張屬租盤業主，當中多達11張為地產中介，佔整體26%。。。。。。。。。。

團體倡立劏房標準租約

調查亦發現，業主或地產中介均有濫收水費的問題。根據水務署收費標準，住宅用戶水費首立方米免費，其後每立方米按用量徵收4.16元至9.05元不等。惟調查顯示，有17%業主或地產中介按每立方米水收取15至16元，12%則按每立方米收取17至18元，其中更有約9%按人頭逐個收費，僅一成業主及地產中介表示會統計用量收取水費。

。。。。。。。。。。，「現時初步只係買咗張床，雪櫃、電視機嗰啲都冇買，因為太貴」。

聯盟批評，調查反映難以從街招識別出租者是業主或中介，令基層人士處於被動，。。。。。。。。。。

佢地唔比人剝削

咁有錢人生存有咩意義？

嗰D一人地產靠做二房東搵食

深圳都係咁啦！有咩問題？潛規則，嘈乜撚野死港豬！